@mastersthesis{souza:2007,
	author       = {Souza, Vítor Estevão Silva}, 
	title        = {{FrameWeb: um Método baseado em Frameworks para o Projeto de Sistemas de Informação Web}},
	school       = {Universidade Federal do Espírito Santo},
	year         = 2007,
	address      = {Vitória}
}

@article{silva:2001,
	author  = {Silva, Leonardo Werner}, 
	title   = {{Internet foi criada em 1969 com o nome de "Arpanet" nos EUA}},
	journal = {Folha de São Paulo},
	year    = 2001,
	month   = 8,
	address  = {São Paulo},
	url = {https://www1.folha.uol.com.br/folha/cotidiano/ult95u34809.shtml}
}

@book{gamma-et-al:2000,
	author    = {Gamma, Erich and Helm, Richard and Johnson, Ralph and Vlissides, John}, 
	title     = {{Padrões de Projeto: soluções reutilizáveis de software orientado a objetos}},
	publisher = {Bookman},
	year      = 2000,
	volume    = 1,
	edition   = 1,
	note      = {Tradução Luiz A. Meirelles Salgado},
	address   = {Porto Alegre},
	isbn      = {978-85-7780-046-9}
}

@article{gabrieli-et-al:2007,
	author  = {Gabrieli, Leandro Vettorazzi and Neto, Eduardo Kazmierczak and Kappel, Alexandre Moreira and Ludwig, Icaro Paulo}, 
	title   = {{Uso de um Framework no Desenvolvimento de Sistemas de Informação Web}},
	journal = {XXVII Encontro Nacional de Engenharia de Produção},
	year    = 2007,
	month   = 10,
	address  = {Foz do Iguaçu}
}

@article{cunha-et-al:2003,
	author  = {Cunha, Gabriela Elisa da and Herbert, Juliana Silva}, 
	title   = {{Proposta de Padrões de Software para a Reutilização	Sistemática em Sistemas de Software Orientados a Objetos}},
	journal = {The Third Latin American Conference on Pattern Languages of Programming},
	year    = 2003,
	month   = 8,
	url = {http://www.cin.ufpe.br/~sugarloafplop/articles/wp/GabrielaUnisinos_novo.pdf},
	address = {Porto de Galinhas}
}

@article{brasil:1990,
	author  = {Brasil}, 
	title   = {{Lei n. 8.112, de 11 de dez. de 1990}},
	journal = {Dispõe sobre o regime jurídico dos servidores públicos civis da União, das autarquias e das fundações públicas federais},
	year    = 1990,
	address      = {Brasília},
	url = {http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/l8112cons.htm}
}


@techreport{ferreira-pg18,
	title = {{Aplicação do método FrameWeb no desenvolvimento do sistema SCAP utilizando os frameworks Wicket e Tapestry}},
	author = {Ferreira, Mateus Tassinari},
	address = {Vitória, ES, Brasil},
	institution = {Projeto de Graduação, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
	year = 2018
}

@techreport{avelar-pg18,
	title = {{Aplicação do método FrameWeb no desenvolvimento de um sistema de informação utilizando o framework Ninja}},
	author = {Avelar, Rafael dos Anjos},
	address = {Vitória, ES, Brasil},
	institution = {Projeto de Graduação, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
	year = 2018
}

@techreport{matos-pg17,
	title = {{Aplicação do método FrameWeb no desenvolvimento de um sistema de informação usando os frameworks Spring MVC e Vaadin}},
	author = {de Matos, Ramon Pereira},
	address = {Vitória, ES, Brasil},
	institution = {Projeto de Graduação, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
	year = 2017
}

@techreport{prado-pg15,
	title = {{Aplicação do método FrameWeb no desenvolvimento de um sistema de informação utilizando o framework VRaptor 4}},
	author = {do Prado, Rodolfo Costa},
	address = {Vitória, ES, Brasil},
	institution = {Projeto de Graduação, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
	year = 2015
}

@techreport{duarte-pg14,
	title = {{Aplicação do Método FrameWeb no Desenvolvimento de um Sistema de Informação na Plataforma Java EE 7}},
	author = {Duarte, Bruno B.},
	address = {Vitória, ES, Brasil},
	institution = {Projeto de Graduação, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
	year = 2014
}

